**3646. – Potamogeton compressus** L. (P. ZOSTERIFOLIUS Schum.). – Plante vivace, glabre, très rameuse, à tiges comprimées-ailées, presque foliacées ; //feuilles allongées, linéaires, brusquement terminées en pointe courte, //larges de 2 à 3 1/2 mm, //à nombreuses nervures fines dont la médiane large et blanche, //sessiles, toutes submergées ; pédoncules droits, plus longs que l'épi oblong ou cylindrique ; //carpelles nombreux, serrés, assez gros //(3 sur 2 mm), //ovoïdes-renflés, à dos obtus non crénelé, à bord interne un peu convexe, sans dent à la base, à bec court obtus à peine latéral. //
Marais, étangs, lacs, çà et là dans le Nord, l'Ouest, le Centre et l'Est. – Europe centrale et boréale ; Asie et Amérique boréales. = Juin-septembre.